中聯辦警聯部換血 習陣營接管清洗香港警隊信號？

《星島日報》12月28日披露，兩個月前，習近平親信王小洪的舊部陳楓祕密接掌中聯辦警務聯絡部。

據報導，北京組建駐港國安公署，原中聯辦警務聯絡部部長李江舟擔任副署長。據知情人透露，福建省莆田市副市長、公安局局長陳楓已到香港，出掌中聯辦警聯部。

報導說，陳楓大概兩三個月前已經抵港工作，並與部分紀律部隊首長接觸。

另據《福建日報》報導，2020年11月10日，陳楓已被免去莆田市副市長及公安局長職務。

值得關注的是，中共公安部常務副部長王小洪曾任福建省公安廳副廳長，是陳楓的老上司。

據《看中國》報導，王小洪主張「公安姓黨」，早年一直在福建公安系統工作，是習近平的親信，兩人交往多年。習近平出任福州市委書記時，王小洪出任福州市公安局局長，負責習安全保衛工作。

2020年4月，中紀委宣布公安部前副部長孫力軍「落馬」，執行行動的正是王小洪特勤局管轄的中央警衛團。

據悉，今年6月，北京確立「港版國安法」草案的說明，其中一項重要內容是在香港設立駐港國安公署，由時任中聯辦警務聯絡部部長李江舟擔任副署長。

1997年7月1日香港移交主權後，江澤民、曾慶紅一直通過其在中央政法委的親信滲透、掌控香港警隊。周永康在2004年任中共公安部長時，公安部駐香港中聯辦警務聯絡組升格為警聯部。

政法委書記郭聲琨2012年出任公安部長時，公安部國內保衛局局長李江舟，調任公安部駐香港中聯辦警務聯絡部部長。李江舟在郭聲琨手下任職四年之久，被指是郭聲琨的親信。據稱，隨著鎮壓「反送中」運動，港警已歸屬中聯辦警務聯絡部直接領導。

時政評論員李燕銘分析，王小洪舊部陳楓此次履新中聯辦警務聯絡部部長，接替郭聲琨舊部李江舟直接領導港警，是習近平陣營接管曾慶紅郭聲琨長期操控的香港警隊的又一重大舉動。這也意味著，曾慶紅、郭聲琨長期操控的香港警隊及香港黑幫面臨清洗。

中聯辦早就係習派話事，大紀元唔使賴落江派，根本習派比江派對香港更加狠

派件5線低端鎮仔嘅局長仔黎head住鄉黑強

清洗係洗白個洗
不過狗隊永遠都洗唔白
留港撚有排受

本是同狗生
黑狗公安性質無異
係估唔到黑狗去到咁盡

莆田
除咗南少林
最叻係咪假鞋假醫院

我成日都話莆田人南方騙子
同河南人一樣

呢次我贊成！
一早話咗西環唔係習近平地頭㗎啦！大清洗係有必要，結果好唔好就另計...
西環集團條水一直係董建華，梁愛詩，大口珠，梁振英，羅范椒芬，鄭若驊，陳帆...等人食開，所有基建工程都係佢哋話事，判俾邊個就邊個，例如判俾鄭若驊老公間公司，過水濕腳撈唔少油水，習近平應該將佢哋連根拔起

其實所有支那領導都好妒忌香港想食左香港
江澤民只係冇可能做到1997年7月2日就DQ議員一夜變天咁核突

從來唔信江派稻草人論
支那根本九成人都係貪婪妒忌香港人70 80 90年代既成就想食左香港

狗仔真係覺得對一個會食狗嘅國家忠心就有用？

這個當然 共產黨非善男信女，咪由得佢哋鬼打鬼囉！
如果大清洗係事實的話，西環在政府的人都會被清洗
包括連升3級的陳帆，陳帆老友鄭若驊，梁振英老友劏房波&羅范椒芬
還有由西環捧上特首位的林鄭月娥

連登仔 由上年已經話 中共清洗香港警隊
講到家陣都係乜事都無

事實就係, 香港警隊 在上年鎮壓示威 立下大功
成為中共大功臣, 今年又加人工, 又加開資

放心 只有愈洗愈黑

佔領與改造,白區變紅區

中聯辦有新界部,警務聯絡部,仲有咩野部?

吓？冇直通車搞臨立會都唔算？

一早都話過黨安會接管警察部,警務署淪為治安警.

這也意味著，曾慶紅、郭聲琨長期操控的香港警隊及香港黑幫面臨清洗。

所以向華強要申請移民台灣啦
如果台灣唔批，就有好戲睇

辦公廳 人事部 宣傳文體部 協調部 研究部 社團聯絡部
社會工作部 經濟部 教育科技部 台灣事務部 青年工作部 法律部
機關工作部 信息諮詢室 保安部 警務聯絡部 行政財務部 信息中心
港島工作部 九龍工作部 新界工作部 北京聯絡部 廣東聯絡部 深圳聯絡部

龍五1個打100個,唔怕

咁多

彭德懷劉少奇咪又係開國功臣，一次文革收曬檔中共歷史係唔會有功臣，只有一朝天子一朝臣

根本 中聯辦 先係真正既「香港政府」

現在 林鄭帶領既香港政府 只係做個樣比人睇, 扯線公仔